\section{Ячейки с электрической и магнитной связью и волноводными соединениями между ячейками}

\begin{figure}[ht]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{./pictures/stationary_type2_scheeme2.png}
		\caption{Эквивалентная схема}
		\label{stationary_type2_scheeme2}
	\end{center}
\end{figure}

Уравнение Кирхгофа, описывающее контур \ref{stationary_type2_scheeme2}:
\begin{equation}
	U_{C_{L}} + U_{M_{L}} + U_{L_{0}} + U_{C_{0}} + U_{R_{0}} + U_{R_{\textup{Г}}} + U_{C_{R}} + U_{M_{R}} + U_{Z_{1}} + \ldots + U_{Z_{N}} = e \\
\end{equation}

$$ u = L \frac{di}{dt} $$
$$ i = C \frac{du}{dt} $$

$$ f_0 = \frac 1{2 \pi \sqrt{L C_\Sigma}} $$
$$ Q_0 = \frac {\omega _0 L} R = \frac 1{\omega _0 C_\Sigma R} $$
$$ \frac 1{C_\Sigma} = \frac 1{C_L} + \frac 1{C_0} + \frac 1{C_R} $$
$$ \chi _\textup{Г} = \frac{R_\textup{Г}}{R}  $$
$$ i = x \sqrt{C_\Sigma} $$
$$ C_L = \frac{2 \sqrt{C_\Sigma C_{\Sigma _L}}}{K^E_L} ;~ C_R = \frac{2 \sqrt{C_\Sigma C_{\Sigma _R}}}{K^E_R} $$
, где $C_L$ и $C_R$ -- ёмкости связи с левой и правой ячейками соответственно.
$$ M_L = \frac{K^H_L \sqrt{L L_L}}{2} ;~ M_R = \frac{K^H_R \sqrt{L L_R}}{2} $$
, где $M_L$ и $M_R$ -- коэффициенты связи индуктивностей рассматриваемой
ячейки с левой и правой ячейками соответственно.


\begin{multline}
	\frac 1{C_{L}} \int {(i_0 - i_L) dt} + L_0 \frac{di_0}{dt} +
	\frac 1{C_0} \int {i_0 dt} + R_0 i_0 + R_\textup{Г} i_0 +\\+
	\frac 1{C_{R}} \int {(i_0 - i_R) dt} -
	M_{L} \frac{di_L}{dt} -
	M_{R} \frac{di_0}{dt} = e
\end{multline}

\begin{multline}
	\frac 1{C_{L}} (i_0 - i_L) + L_0 \frac{d^2 i_0}{dt^2} +
	\frac 1{C_0} i_0 + R_0 \frac {di_0}{dt} + R_\textup{Г} \frac {di_0}{dt} +
	\frac 1{C_{R}} (i_0 - i_R) -\\-
	\frac {K^H_{L}}{2} \sqrt{L_L L_0} \frac{d^2 i_L}{dt^2} -
	\frac {K^H_{R}}{2} \sqrt{L_R L_0} \frac{d^2 i_R}{dt^2} = e '
\end{multline}

\begin{multline}
	L_0 \frac{d^2 i_0}{dt^2} =
	\frac 1{C_{L}} i_L + \frac 1{C_{R}} i_R -
	\frac 1{C_\Sigma} i_0 -
	R_0 \frac {di_0}{dt} - R_\textup{Г} \frac{di_0}{dt} +\\+
	\frac{K^H_{L}}{2} \sqrt{L_L L_0} \frac{d^2 i_L}{dt^2} +
	\frac{K^H_{R}}{2} \sqrt{L_R L_0} \frac{d^2 i_R}{dt^2} + e '
\end{multline}

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\frac {di_0^*}{dt} = i^{**}_0 \\
		\frac {di_0}{dt} = i^*_0      \\
		\frac {di^*_0}{dt} =
		\left[ \frac 1{C_{L}} i_L + \frac 1{C_{R}} i_R -
			\frac 1{C_\Sigma} i_0 - R_0 i^*_0 - R_\textup{Г} i^*_0 +
			\frac{K^H_{L}}{2} \sqrt{L_L L_0} \frac{d i_L^*}{dt} +
			\right.                       \\ \left. +
			\frac{K^H_{R}}{2} \sqrt{L_R L_0} \frac{d i_R^*}{dt}+ e '
		\right] / L_0
	\end{cases}
\end{equation}

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\frac {dx_0^*}{dt} = x^{**}_0 \\
		\frac {dx_0}{dt} = x^*_0      \\
		\frac {dx^*_0}{dt} =
		\left[ \frac {\sqrt{C_{\Sigma _L}}}{C_{L}} x_L +
			\frac {\sqrt{C_{\Sigma _R}}}{C_{R}} x_R -
			\frac 1{\sqrt{C_\Sigma}} x_0 -
			R_0 \sqrt{C_\Sigma} x^*_0 -
			R_\textup{Г} \sqrt{C_\Sigma} x^*_0 +
			\frac{K^H_{L}}{2} \sqrt{L_L L_0 C_{\Sigma _L}} \frac{d x_L^*}{dt} +
			\right.                       \\ \left. +
			\frac{K^H_{R}}{2} \sqrt{L_R L_0 C_{\Sigma _R}} \frac{d x_R^*}{dt}+ e '
		\right] / L_0 \sqrt{C_\Sigma}
	\end{cases}
\end{equation}

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\frac {dx_0^*}{dt} = x^{**}_0     \\
		\frac {dx_0}{dt} = x^*_0          \\
		\frac {dx^*_0}{dt} =
		\frac 1 {C_{L} L_0} \sqrt{\frac {C_{\Sigma _L}}{C_{\Sigma}}} x_L +
		\frac 1 {C_{R} L_0} \sqrt{\frac {C_{\Sigma _R}}{C_{\Sigma}}} x_R -
		\frac 1 {C_\Sigma L_0} x_0 -
		\frac {R_0}{L_0} x^*_0 -
		\frac {R_\textup{Г}}{L_0} x^*_0 + \\+
		\frac{K^H_{L}}{2} \sqrt{\frac{L_L}{L_0} \frac {C_{\Sigma _L}}{C_{\Sigma}}} \frac{d x_L^*}{dt} +
		\frac{K^H_{R}}{2} \sqrt{\frac{L_R}{L_0} \frac {C_{\Sigma _R}}{C_{\Sigma}}} \frac{d x_R^*}{dt} +
		\frac{e '}{L_0 \sqrt{C_\Sigma}}
	\end{cases}
\end{equation}

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\frac {dx_0^*}{dt} = x^{**}_0                   \\
		\frac {dx_0}{dt} = x^*_0                        \\
		\frac {dx^*_0}{dt} =
		2 \pi^2 K_L^E f_0^2 x_L +
		2 \pi^2 K_R^E f_0^2 x_R -
		4 \pi^2 f_0^2 x_0 -
		\frac {2 \pi f_0}{Q_0} x^*_0 -
		\frac {2 \pi f_0 \chi _\textup{Г}}{Q_0} x^*_0 + \\+
		\frac{K^H_{L}}{2} \frac{f_0}{f_L} \frac{d x_L^*}{dt} +
		\frac{K^H_{R}}{2} \frac{f_0}{f_R} \frac{d x_R^*}{dt} +
		\frac{4 \pi^2 f_0 f_\textup{Г}}{\sqrt{L_0}} U_0 \cos(2 \pi f_\textup{Г} t + \varphi)
	\end{cases}
\end{equation}

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\frac {dx_0^*}{dt} = x^{**}_0                   \\
		\frac {dx_0}{dt} = x^*_0                        \\
		\frac {dx^*_0}{dt} =
		2 \pi^2 K_L^E f_0^2 x_L +
		2 \pi^2 K_R^E f_0^2 x_R -
		4 \pi^2 f_0^2 x_0 -
		\frac {2 \pi f_0}{Q_0} x^*_0 -
		\frac {2 \pi f_0 \chi _\textup{Г}}{Q_0} x^*_0 + \\+
		\frac{K^H_{L}}{2} \frac{f_0}{f_L} \frac{d x_L^*}{dt} +
		\frac{K^H_{R}}{2} \frac{f_0}{f_R} \frac{d x_R^*}{dt} +
		4 \pi^2 f_0 f_\textup{Г} \sqrt{\frac{2 \pi f_0}{R_0 Q_0}} \sqrt{8 P_\textup{Г} R_\textup{Г}} \cos(2 \pi f_\textup{Г} t + \varphi)
	\end{cases}
\end{equation}

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\frac {dx_0^*}{dt} = x^{**}_0                   \\
		\frac {dx_0}{dt} = x^*_0                        \\
		\frac {dx^*_0}{dt} =
		2 \pi^2 K_L^E f_0^2 x_L +
		2 \pi^2 K_R^E f_0^2 x_R -
		4 \pi^2 f_0^2 x_0 -
		\frac {2 \pi f_0}{Q_0} x^*_0 -
		\frac {2 \pi f_0 \chi _\textup{Г}}{Q_0} x^*_0 + \\+
		\frac{K^H_{L}}{2} \frac{f_0}{f_L} \frac{d x_L^*}{dt} +
		\frac{K^H_{R}}{2} \frac{f_0}{f_R} \frac{d x_R^*}{dt} +
		16 \pi^2 \sqrt{\frac{\pi f_0^3 f_\textup{Г}^2 \chi _\textup{Г} P_\textup{Г}}{Q_0}} \cos(2 \pi f_\textup{Г} t + \varphi)
	\end{cases}
\end{equation}


\section{Ячейки с электрической и магнитной связью и волноводными соединениями между ячейками}


\begin{figure}[ht]
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{./pictures/stationary_type2_scheeme3.png}
		\caption{Эквивалентная схема}
		\label{stationary_type2_scheeme3}
	\end{center}
\end{figure}

Уравнение Кирхгофа, описывающее контур \ref{stationary_type2_scheeme3}:
\begin{equation}
	U_{C_{L}} + U_{M_{L}} + U_{L_{0}} + U_{C_{0}} + U_{R_{0}} + U_{R_{\textup{Г}}} + U_{C_{R}} + U_{M_{R}} + U_{Z_{1}} + \ldots + U_{Z_{N}} = e \\
\end{equation}

$$ u = L \frac{di}{dt} $$
$$ i = C \frac{du}{dt} $$

$$ f_0 = \frac 1{2 \pi \sqrt{L C_\Sigma}} $$
$$ Q_0=\frac{\omega _0 L_0}{r_0}=\frac 1{\omega _0 C_\Sigma r_0}=\frac{\sqrt{L_0/C_\Sigma}}{r_0} $$
$$ E=\sqrt{8 r_г P_г} $$
$$ C_\Sigma =\left(C_0^{-1}+C_l^{-1}+C_r^{-1}\right)^{-1} $$
$$ \chi _\textup{Г}=\frac{r_\textup{Г}}{r_0};~ \chi _L=\frac{r_L}{r_0};~ \chi _n=\frac{Z_n}{r_0} $$
$$ i = x \sqrt{C_\Sigma} $$
$$ \dot X_0=\frac{\dot I_0}{\sqrt{C_\Sigma}} $$
$$ C_L = \frac{2 \sqrt{C_\Sigma C_{\Sigma _L}}}{K^E_L} ;~ C_R = \frac{2 \sqrt{C_\Sigma C_{\Sigma _R}}}{K^E_R} $$
, где $C_L$ и $C_R$ -- ёмкости связи с левой и правой ячейками соответственно.
$$ M_L = \frac{K^H_L \sqrt{L L_L}}{2} ;~ M_R = \frac{K^H_R \sqrt{L L_R}}{2} $$
, где $M_L$ и $M_R$ -- коэффициенты связи индуктивностей рассматриваемой
ячейки с левой и правой ячейками соответственно.

Дополнительные замены, увеличивающие читабельность формул:

$$\tau _{01}=\frac{1+e^{-2\gamma _{0\Leftarrow 1}}}{1-e^{(-\gamma _{0\Leftarrow 1}-\gamma _{1\Leftarrow 0})}}$$
$$\chi _{\Sigma _0}=\chi _g+\chi _L+\chi _1\tau _{01} + \ldots + \chi _N\tau _{0N}$$
$$\xi _{0n}=\frac{e^{-\gamma _{0\Leftarrow n}}+e^{-\gamma _{n\Leftarrow 0}}}{1-e^{(-\gamma _{0\Leftarrow N}-\gamma _{N\Leftarrow 0})}}$$

\begin{multline}
	\frac 1{C_{L}} \int {(i_0 - i_L) dt} + L_0 \frac{di_0}{dt} +
	\frac 1{C_0} \int {i_0 dt} + R_0 i_0 + R_\textup{Г} i_0 +
	\frac 1{C_{R}} \int {(i_0 - i_R) dt} -\\-
	M_{L} \frac{di_L}{dt} -
	M_{R} \frac{di_0}{dt} +
	Z_1 \tau _{1\Leftarrow 0} i_1 + \ldots + Z_N \tau _{N\Leftarrow 0} i_N = e
\end{multline}

\begin{multline}
	\frac 1{C_{L}} (i_0 - i_L) + L_0 \frac{d^2 i_0}{dt^2} +
	\frac 1{C_0} i_0 + R_0 \frac {di_0}{dt} + R_\textup{Г} \frac {di_0}{dt} +
	\frac 1{C_{R}} (i_0 - i_R) -\\-
	\frac {K^H_{L}}{2} \sqrt{L_L L_0} \frac{d^2 i_L}{dt^2} -
	\frac {K^H_{R}}{2} \sqrt{L_R L_0} \frac{d^2 i_R}{dt^2} +
	Z_1 \tau _{N\Leftarrow 0} \frac{di_1}{dt} + \ldots + Z_N \tau _{N\Leftarrow 0} \frac{di_N}{dt} = e '
\end{multline}

\begin{multline}
	L_0 \frac{d^2 i_0}{dt^2} =
	\frac 1{C_{L}} i_L + \frac 1{C_{R}} i_R -
	\frac 1{C_\Sigma} i_0 -
	R_0 \frac {di_0}{dt} - R_\textup{Г} \frac{di_0}{dt} +\\+
	\frac{K^H_{L}}{2} \sqrt{L_L L_0} \frac{d^2 i_L}{dt^2} +
	\frac{K^H_{R}}{2} \sqrt{L_R L_0} \frac{d^2 i_R}{dt^2} -
	Z_1 \tau _{N\Leftarrow 0} \frac{di_1}{dt} - \ldots - Z_N \tau _{N\Leftarrow 0} \frac{di_N}{dt} + e '
\end{multline}

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\frac {di_0^*}{dt} = i^{**}_0 \\
		\frac {di_0}{dt} = i^*_0      \\
		\frac {di^*_0}{dt} =
		\left[ \frac 1{C_{L}} i_L + \frac 1{C_{R}} i_R -
			\frac 1{C_\Sigma} i_0 - R_0 i^*_0 - R_\textup{Г} i^*_0 +
			\frac{K^H_{L}}{2} \sqrt{L_L L_0} \frac{d i_L^*}{dt} +
			\frac{K^H_{R}}{2} \sqrt{L_R L_0} \frac{d i_R^*}{dt} -
			\right.                       \\ \left. -
			Z_1 \tau _{N\Leftarrow 0} \frac{di_1}{dt} - \ldots - Z_N \tau _{N\Leftarrow 0} \frac{di_N}{dt} + e '
		\right] / L_0
	\end{cases}
\end{equation}

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\frac {dx_0^*}{dt} = x^{**}_0 \\
		\frac {dx_0}{dt} = x^*_0      \\
		\frac {dx^*_0}{dt} =
		\left[ \frac {\sqrt{C_{\Sigma _L}}}{C_{L}} x_L +
			\frac {\sqrt{C_{\Sigma _R}}}{C_{R}} x_R -
			\frac 1{\sqrt{C_\Sigma}} x_0 -
			R_0 \sqrt{C_\Sigma} x^*_0 -
			R_\textup{Г} \sqrt{C_\Sigma} x^*_0 +
			\frac{K^H_{L}}{2} \sqrt{L_L L_0 C_{\Sigma _L}} \frac{d x_L^*}{dt} +
			\right.                       \\ \left. +
			\frac{K^H_{R}}{2} \sqrt{L_R L_0 C_{\Sigma _R}} \frac{d x_R^*}{dt} -
			Z_1 \sqrt{C_{\Sigma _1}} \tau _{N\Leftarrow 0} \frac{di_1}{dt} - \ldots -
			Z_N \sqrt{C_{\Sigma _N}} \tau _{N\Leftarrow 0} \frac{di_N}{dt} + e '
		\right] / L_0 \sqrt{C_\Sigma}
	\end{cases}
\end{equation}

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\frac {dx_0^*}{dt} = x^{**}_0                                  \\
		\frac {dx_0}{dt} = x^*_0                                       \\
		\frac {dx^*_0}{dt} =
		\frac 1 {C_{L} L_0} \sqrt{\frac {C_{\Sigma _L}}{C_{\Sigma}}} x_L +
		\frac 1 {C_{R} L_0} \sqrt{\frac {C_{\Sigma _R}}{C_{\Sigma}}} x_R -
		\frac 1 {C_\Sigma L_0} x_0 -
		\frac {R_0}{L_0} x^*_0 -
		\frac {R_\textup{Г}}{L_0} x^*_0 +                              \\+
		\frac{K^H_{L}}{2} \sqrt{\frac{L_L}{L_0} \frac {C_{\Sigma _L}}{C_{\Sigma}}} \frac{d x_L^*}{dt} +
		\frac{K^H_{R}}{2} \sqrt{\frac{L_R}{L_0} \frac {C_{\Sigma _R}}{C_{\Sigma}}} \frac{d x_R^*}{dt} -
		\frac{Z_1}{L_0} \tau _{N\Leftarrow 0} \frac{di_1}{dt} - \ldots \\ \ldots -
		\frac{Z_N}{L_0} \tau _{N\Leftarrow 0} \frac{di_N}{dt} +
		\frac{e '}{L_0 \sqrt{C_\Sigma}}
	\end{cases}
\end{equation}

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\frac {dx_0^*}{dt} = x^{**}_0                                                \\
		\frac {dx_0}{dt} = x^*_0                                                     \\
		\frac {dx^*_0}{dt} =
		2 \pi^2 K_L^E f_0^2 x_L +
		2 \pi^2 K_R^E f_0^2 x_R -
		4 \pi^2 f_0^2 x_0 -
		\frac {2 \pi f_0}{Q_0} x^*_0 -
		\frac {2 \pi f_0 \chi _\textup{Г}}{Q_0} x^*_0 +                              \\+
		\frac{K^H_{L}}{2} \frac{f_0}{f_L} \frac{d x_L^*}{dt} +
		\frac{K^H_{R}}{2} \frac{f_0}{f_R} \frac{d x_R^*}{dt} -
		\frac{2 \pi f_0}{Q_0} \chi _1 \tau _{N\Leftarrow 0} \frac{di_1}{dt} - \ldots \\ \ldots -
		\frac{2 \pi f_0}{Q_0} \chi _N \tau _{N\Leftarrow 0} \frac{di_N}{dt} +
		\frac{4 \pi^2 f_0 f_\textup{Г}}{\sqrt{L_0}} U_0 \cos(2 \pi f_\textup{Г} t + \varphi)
	\end{cases}
\end{equation}

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\frac {dx_0^*}{dt} = x^{**}_0                                                \\
		\frac {dx_0}{dt} = x^*_0                                                     \\
		\frac {dx^*_0}{dt} =
		2 \pi^2 K_L^E f_0^2 x_L +
		2 \pi^2 K_R^E f_0^2 x_R -
		4 \pi^2 f_0^2 x_0 -
		\frac {2 \pi f_0}{Q_0} x^*_0 -
		\frac {2 \pi f_0 \chi _\textup{Г}}{Q_0} x^*_0 +                              \\+
		\frac{K^H_{L}}{2} \frac{f_0}{f_L} \frac{d x_L^*}{dt} +
		\frac{K^H_{R}}{2} \frac{f_0}{f_R} \frac{d x_R^*}{dt} -
		\frac{2 \pi f_0}{Q_0} \chi _1 \tau _{N\Leftarrow 0} \frac{di_1}{dt} - \ldots \\ \ldots -
		\frac{2 \pi f_0}{Q_0} \chi _N \tau _{N\Leftarrow 0} \frac{di_N}{dt} +
		4 \pi^2 f_0 f_\textup{Г} \sqrt{\frac{2 \pi f_0}{R_0 Q_0}} \sqrt{8 P_\textup{Г} R_\textup{Г}} \cos(2 \pi f_\textup{Г} t + \varphi)
	\end{cases}
\end{equation}

\begin{equation}
	\begin{cases}
		\frac {dx_0^*}{dt} = x^{**}_0                                                \\
		\frac {dx_0}{dt} = x^*_0                                                     \\
		\frac {dx^*_0}{dt} =
		2 \pi^2 K_L^E f_0^2 x_L +
		2 \pi^2 K_R^E f_0^2 x_R -
		4 \pi^2 f_0^2 x_0 -
		\frac {2 \pi f_0}{Q_0} x^*_0 -
		\frac {2 \pi f_0 \chi _\textup{Г}}{Q_0} x^*_0 +                              \\+
		\frac{K^H_{L}}{2} \frac{f_0}{f_L} \frac{d x_L^*}{dt} +
		\frac{K^H_{R}}{2} \frac{f_0}{f_R} \frac{d x_R^*}{dt} -
		\frac{2 \pi f_0}{Q_0} \chi _1 \tau _{N\Leftarrow 0} \frac{di_1}{dt} - \ldots \\ \ldots -
		\frac{2 \pi f_0}{Q_0} \chi _N \tau _{N\Leftarrow 0} \frac{di_N}{dt} +
		16 \pi^2 \sqrt{\frac{\pi f_0^3 f_\textup{Г}^2 \chi _\textup{Г} P_\textup{Г}}{Q_0}} \cos(2 \pi f_\textup{Г} t + \varphi)
	\end{cases}
\end{equation}
